*บทที่ 9 - ช่วงเวลาแห่งความทุกข์
 
2 วันถัดมา ณ ศูนย์วิจัยนักฆ่า ในห้องประชุม
 
"ที่ต้องเรียกประชุมกันในวันนี้เพราะว่าผมมีข้อมูลที่น่าสนใจจะนำเสนอครับ"
 
"มันเป็นเรื่องของนักฆ่า XX9901 และ XX9902 เธอทั้ง 2 คนนี้ได้มีการกล่าวถึงชื่อของเธอกันแล้วโดยที่ XX9901 นั้นชื่อ 'คิซูกิ วานก้า' แต่ผมคิดว่าชื่อตระกูลนั้นเป็นของปลอม ส่วน XX9902 นั้นทางหน่วยรักษาความปลอยภัยและไล่ล่านักฆ่า ได้มีการรายงานว่าเธอคนนี้ถูกขนานนามว่า โมมิจิ แต่ดูเหมือนเธอคนนี้จะความจำเสื่อม"
 
"ส่วนเรื่องของความสัมพันธ์นั้นเราได้ตรวจสอบแล้วถามไถ่กับ XX9901 จนได้ข้อสรุปว่านักฆ่า 2 คนนี้เป็น พี่-น้อง กันโดยที่ XX9901 นั้นเป็นฝ่ายน้องแต่ว่าเรายังไม่มีรายละเอียดว่าเหตุใด 2 นักฆ่าถึงเข้าหากันไม่ได้ เพราะหลังจากเหตุการณ์ปะทะกันเมื่อ 2 วันก่อนนั้นทำให้ 2 นักฆ่านี้ได้พบกันแต่ XX9901 นั้นบาดเจ็บจากการต่อสู้ทั้งที่ทางผู้ดำเนินการภารกิจ ร้อยโท นิคามิ ฮานะ รายงานว่ากระสุนที่ถูกยิงออกไปตอนนั้นไม่เข้าตัวนักฆ่าแต่โดนปัดออกโดยส่วนตัวอันนี้ผมคิดว่าน่าจะเป็นฝีมือของ XX9902 แต่ว่าตอนผมไปพบตัวกับ XX9901 เพื่อที่จะหลอกถามข้อมูล ร่างกายของเธอถูกทำลายอย่างบอบซ้ำและที่คอโดนของมีคมแทงไว้เป็นรูแผลเล็กๆ ถ้าจะให้ผมลองเดาก็คงไม่ต้องเหนื่อยอะไรมากมายเพียงแค่ว่า XX9902 เป็นคนทำ"
 
ในห้องประชุมหลังจาก คาอิบะ พูดถึงความสัมพันธ์ 2 คนนี้ว่าเป็น พี่-น้อง แต่เข้าหากันไม่ได้แถมยังโจมตีใส่กันเองอีก ทุกฝ่ายในห้องประชุมก็ถึงกับหน้าวิตกกังวลไปเลย
 
"ที่นี้ผมจะเปิดประเด็ดใหม่นะครับ แล้วผมก็เตือนไว้หน่อยว่าใครที่ ไม่เชื่อเรื่องเวทมนตร์และเป็นคนยุควิทยาศาสตร์เต็มตัว ขอให้ท่านลุกออกจากห้องประชุมนี้ได้เลยครับ ผมให้เวลา 5 นาทีในการตัดสินใจ"
 
เมื่อวานเวลา 09:55 น.
 
"ที่นี้...ที่ไหนกัน" วานก้ารู้สึกตัวตื่นขึ้นหลังจากเหตุการณ์ที่เธอนั้นไม่สามารถควบคุมตัวเองได้เป็นเวลา 1 วัน เธออยู่ในห้องกระจกที่มีเพียงเตียง 1 ตัวที่เธอนอนอยู่กับประตู 1 บาน แต่เธอไม่ได้อยู่คนเดียวเพราะในห้องนั้นมีผู้หญิงแต่งตัวเป็นเมดยืนหลับตารอคอยการฟื้นตัวของ วานก้า ใช่นั้นคือ วีช
 
วีช: ทำใจดีๆ ไว้นะค่ะ คุณพึ่งรู้สึกตัวหลังจากที่สลบไป 1 วันเต็มๆ ฉันชื่อว่า วีช เป็นผู้ช่วยของท่าน คาอิบะ กรุณารอในห้องสักครู่นะค่ะเดี๋ยวฉันไปตามท่าน คาอิบะ มาให้
 
หลังจากที่ วีช พูดเสร็จเธอได้ออกจากห้องนั้นผ่านทางประตูที่มีบานเดียวนั้นแล้วเดินตรงไปหา คาอิบะ ที่ 2 ห้องถัดไป
 
สักพักคาอิบะกับวีชก็เดินเข้ามาในห้องของวานก้าพร้อมกับแฟ้มเอกสารแล้วเริ่มพูดคุยกัน
 
คาอิบะ: ตอนนี้อาการเป็นยังไงบ้างหละ
 
วานก้า: ไม่เป็นไรมากค่ะ แค่รู้สึกว่าร่างกายมันชาไปทุกส่วนเลย
 
คาอิบะ: ฉันต้องถามเธอมากกว่าน่ะ เมื่อวานเธอจำอะไรได้บ้างรึป่าว
 
วานก้า: เมื่อวานหรอค่ะ? ถ้าจำไม่ผิดครั้งล่าสุดก็คือ คุณคาอิบะสอนวิธีการใช้ฝักบัวให้หนูแล้วก็แยกย้ายกันเลยค่ะ
 
คาอิบะ: งั้นหรอ...งั้นเธอช่วยดูรูปนี้แล้วบอกหน่อยได้ไหมว่าจำได้รึป่าว
 
คาอิบะเอารูปถ่ายของห้องนอนสำหรับแขกที่หลังจากปืน SP-200 ยิงไปออกมาจากแฟ้มให้ดู
 
วานก้า: ห้องมันเหมือนห้องนอนครั้งแรกหนูเลย แต่ทำไมในรูปนี้มันดูเก่าแล้วเละมากเลยล่ะค่ะ เกิดอะไรขึ้นรึป่าว
 
คาอิบะ: อ๋อ...คือพอดีเกิดไฟไหม้ขึ้นอะน่ะ สภาพห้องเลยเป็นที่เห็นนี้หละ
 
คาอิบะ: (ไม่ผิดแน่ กำลังโดนคำสาปกลืนกินวิญญาณ)
 
คาอิบะ: ดูสภาพเธอตอนนี้ยังดูเหนื่อยน่ะนอนพักต่ออีกสักหน่อยก็ได้น่ะ
 
วานก้า: ขอบคุณมากค่ะ คุณคาอิบะ
 
หลังจากการพูดคุยจบลงคาอิบะกับวีชก็ออกจากห้องไปทิ้งวานก้าไว้ให้เธอพักผ่อน
 
วีช: ท่านคาอิบะค่ะ ทำไมคุณถึงไม่บอกความจริงกับเด็กคนนั้นหละค่ะ
 
คาอิบะ: วีส ฉันว่าเราคุยเรื่องนี้มาหลายรอบแล้วน่ะ เธอเข้าใจไหมว่าเธอกำลังตกอยู่ในอันตรายน่ะ วีช
 
วีช: แล้วมันเกี่ยวอะไรกับฉันกันแน่ค่ะ!!...ฉันเป็นถึงมือขวาของท่านคาอิบะและ ดิฉันคือ โยคูบะ วีช ผู้ที่เป็นสายเลือดแท้ด้วยน่ะค่ะท่าน
 
คาอิบะ: พอเถอะวีช พรุ่งนี้ฉันมีแผนที่จะส่งตัวเด็กคนนั้นแล้วหละ
 
วีช: ทะ..ท่านค่ะ ทำไมกันหละ ฉันรู้ว่าเด็กคนนั้นก็เป็นนักฆ่าแต่ดูเธอสิค่ะท่าน ดูยังไงก็เป็นแค่เด็กไร้เดียงสาเห็นๆ
 
คาอิบะ: วีชเธอรู้ไหม...ทำไมฉันถึงรับเลี้ยงเธอเมื่อ 5 ปีที่แล้ว?
 
วีช: มะ..ไม่ทราบ..ค่ะ
 
ช่วงปัจจุบัน เวลา 11:24 น.
 
ณ ใจกลางเมือง ของประเทศอาเทเนีย
 
"ดีใจที่เธอมากับฉันได้น่ะ โม เออไม่สิ โมมิจิ" ซาโตะพาโมมิจิเข้าเมืองใหญ่ในช่วงเวลาว่างของเขา การแต่งตัวของ โมมิจิ เป็นจุดเฝ้ามองของคนส่วนใหญ่เพราะชุดของเธอเป็นชุดคล้าย "มิโกะ" ซึ่งถือได้ว่าเป็นการแต่งตัวสำหรับคนรวยที่แต่งตัวให้สำหรับลูกสาวของเขาในสมัยที่นักฆ่าเป็นผู้ปกครองประเทศ แต่ที่น่าจะสะดุดตาจริงๆ คือม้วนผ้าสีดำที่เธอหิ้วไว้อยู่เพราะร่างกายเธอเป็นเพียงเด็กตัวเล็กแต่ถือของซะใหญ่โต
 
ซาโตะ: /*ฉันบอกแล้วไงไม่ให้เอาม้วนผ้านี้มาน่ะ ดูสิทุกคนต่างจ้องมาที่เธอหมดเลย*/
 
ซาโตะกระซิบข้างหูโมมิจิ "ดิฉันรู้ดีค่ะว่าไม่ควรนำมาด้วยแต่ว่ามันเป็นของสำคัญสำหรับฉันค่ะ" โมมิจิตอบกลับแบบนิ่งๆ
 
ซาโตะ: เธอนี้น้าา~
 
โมมิจิ: แล้ววันนี้คุณมีแผนจะทำอะไรหรอค่ะ
 
ซาโตะ: เป็นนักฆ่าก็คิดเอาเองสิ
 
โมมิจิ: ฉันอ่านใจคนไม่มีจิตสังหารไม่ได้หรอกค่ะ
 
ซาโตะ: หืมม นักฆ่านี้ก็มีข้อจำกัดเหมือนกันแหะ แต่ไม่ต้องกังวลวันนี้ฉันแค่จะพาเธอมาสนุกเฉยๆ
 
"ค้นพบเป้าหมายแล้ว เป็นไปอย่างที่คาด เธอพกม้วนผ้าดำอยู่ตลอดเวลา"
 
"ดีติดตามเธอไว้ แล้วดูจุดอ่อนของเธอให้ดี แล้วก็ฟังไว้ อย่าใช้จิตสังหารเวลาจ้องดูเธอ"
 
จบบทที่ 9 - ช่วงเวลาแห่งความทุกข์